{"metadata": [{"year": "2015", "description": "Le proc\u00e8s le plus retentissant du XXe si\u00e8cle\n\nParis, le 23 juillet 1945. Au beau milieu de l\u2019\u00e9t\u00e9, un an apr\u00e8s la lib\u00e9ration de la capitale par les troupes du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc, c\u2019est sous une chaleur harassante que la foule s\u2019agglutine devant les portes du Palais de Justice. Et pour cause, c\u2019est aujourd\u2019hui qu\u2019\u00e0 lieu le proc\u00e8s du mar\u00e9chal P\u00e9tain. Le proc\u00e8s d\u2019un vieux monsieur de 89 ans, que l\u2019on dit s\u00e9nile et dont on a du mal \u00e0 croire qu\u2019il fut tour \u00e0 tour sauveur de la R\u00e9publique puis meneur de l\u2019ignoble Collaboration. Seulement 3 mois apr\u00e8s la capitulation finale de l\u2019Allemagne nazie, c\u2019est le proc\u00e8s retentissant de l\u2019un des personnages les plus controvers\u00e9s de l\u2019histoire de France qui commence... \nPhilippe Saada nous raconte le d\u00e9roulement du proc\u00e8s P\u00e9tain dans un passionnant documentaire en BD, illustr\u00e9 par l\u2019un des habitu\u00e9s de La Revue Dessin\u00e9e : S\u00e9bastien Vassant. Permettant d'entrevoir tous les tenants et aboutissants de cet \u00e9pisode crucial de l'apr\u00e8s-guerre, cet ouvrage \u2013 adapt\u00e9 du film documentaire \u00e9ponyme diffus\u00e9 en 2015 sur Plan\u00e8te et France 5 \u2013 se r\u00e9v\u00e8le d'utilit\u00e9 publique.", "type": "comicSeries", "publisher": "Gl\u00e9nat", "name": "Juger P\u00e9tain"}]}