{"metadata": [{"year": "2017", "description": "Une \u00e9vocation prenante de la r\u00e9volution cubaine et de son leader, Fidel Castro.\nEn 1958, un jeune journaliste allemand, Karl Mertens, entreprend un voyage \u00e0 Cuba, dont le gouvernement pro-am\u00e9ricain est alors confront\u00e9 \u00e0 une gu\u00e9rilla arm\u00e9e, pour y \u00e9crire sur les \u00e9v\u00e9nements politiques et militaires, la r\u00e9bellion en cours et celui qui en a pris la t\u00eate, Fidel Castro. Tr\u00e8s vite, le reporter est fascin\u00e9 par le mouvement r\u00e9volutionnaire dont il va devenir l'un des t\u00e9moins privil\u00e9gi\u00e9s \u2013 et peut-\u00eatre plus encore par la personnalit\u00e9 charismatique du gu\u00e9rillero cubain... C'est \u00e0 la fois l'histoire personnelle de ce jeune journaliste \u00e0 Cuba et l'histoire de Fidel Castro lui-m\u00eame que retrace cet ambitieux roman graphique en noir et blanc, entrem\u00ealant les fils de la fiction et de la biographie historique \u00e0 travers de nombreux flash-backs, avec une grande puissance d'\u00e9vocation. \nLa peinture de l'\u00eele et de sa capitale, La Havane, y prend des accents de v\u00e9rit\u00e9, nourrie du voyage sur place qu'y a effectu\u00e9 Reinhard Kleist en 2008. \nLe prologue est sign\u00e9 du journaliste allemand Volker Skierka, biographe de Fidel Castro.", "type": "comicSeries", "publisher": "Casterman", "name": "Castro"}]}