{"metadata": [{"type": "comicSeries", "publisher": "Soleil", "year": "2014", "description": "Malgr\u00e9 les temp\u00eates, rester debout ! Fils d'ouvrier, S\u00e9raphin \u00ab Paul \u00bb Carpita habitait le quartier St Jean de Marseille. Les sir\u00e8nes des bateaux avaient retenti \u00e0 l'unisson pour saluer la victoire du Front populaire, comme un grand cri de joie ! Sous le r\u00e9gime de Vichy, Paul \u00e9tait entr\u00e9 dans la r\u00e9sistance, c'est-\u00e0-dire, \u00e0 ce moment-l\u00e0, au parti communiste.\nC'est \u00e0 la Lib\u00e9ration qu'on lui a offert sa premi\u00e8re cam\u00e9ra ; il l'a naturellement mise \u00e0 disposition de ses id\u00e9es : filmer les manifestations pour la paix, de Berlin \u00e0 Stockholm, filmer les gens ordinaires, filmer la vie. Et puis un jour, il a r\u00e9alis\u00e9 un \"vrai\" film, avec une histoire et des acteurs : le Rendez-vous des quais. Pour montrer aux gens ce que les actualit\u00e9s ne montraient pas : le d\u00e9part des soldats pour l'Indochine, l'occupation\ndu port par les CRS, les manifestations durement r\u00e9prim\u00e9es, les gr\u00e9vistes. La mis\u00e8re des ouvriers contraints de reprendre le travail. Il a fallu filmer cach\u00e9, agir avec audace,\nse d\u00e9brouiller pour trouver de la pellicule ou des costumes, compter sur les copains...\nM.Pagnol leur avait m\u00eame pr\u00eat\u00e9 son studio. Et tout \u00e7a dans un esprit si fraternel ! Mais quand le film fut fini, les RG ont d\u00e9barqu\u00e9 et confisqu\u00e9 les bobines. Le PC l'avait l\u00e2ch\u00e9, le cin\u00e9ma fran\u00e7ais l'avait l\u00e2ch\u00e9, lui et tous ceux qui croyaient \u00e0 la possibilit\u00e9 d'une\nvie meilleure. Le film fut interdit de diffusion durant 35 ans. Paul a repris son m\u00e9tier d'instituteur et celui de cin\u00e9aste, sans renier ses id\u00e9es, dans une autre r\u00e9sistance. Le\nfilm, retrouv\u00e9 dans les caves de la cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise, a \u00e9t\u00e9 r\u00e9habilit\u00e9 en 1990. Il fut alors salu\u00e9 par la critique comme \u00ab le cha\u00eenon manquant entre Jean Renoir et la Nouvelle\nVague \u00bb.\n[Paul Carpita : 1922- 2009]", "name": "Le Printemps des Quais"}]}