{"metadata": [{"publisher": "Les Humano\u00efdes Associ\u00e9s", "year": "2017", "type": "comicSeries", "description": "Orphelin des rues r\u00eavant d'aventures et d'horizons lointains, Ermo va se retrouver plong\u00e9 dans la guerre civile espagnole...", "name": "Les Fant\u00f4mes de Ermo"}]}