{"metadata": [{"year": "2014", "description": "Des h\u00e9ros ordinaires, anonymes et singuliers, partageant un lourd secret\u2026\n\n1914. Hubert Lessac, jeune aviateur fran\u00e7ais, entre en guerre. D\u2019abord observateur puis chasseur, rien ne semble pouvoir l\u2019arr\u00eater. Mais apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de conflit, un drame personnel vient pr\u00e9cipiter sa chute in\u00e9luctable\u2026 Son appareil est abattu. Bless\u00e9, il s\u2019en sort miraculeusement. Il est r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 par des poilus, une escouade atypique, qui, malgr\u00e9 les difficult\u00e9s du quotidien, lui redonne le go\u00fbt de vivre\u2026 Ce sont tous des p\u00e8res, des fils, des fr\u00e8res, acteurs et victimes d\u2019une guerre particuli\u00e8rement sanglante. Des combattants de l\u2019ombre qui tentent de survivre, compagnons solidaires de la Patrouille des Invisibles.\nQuelques ann\u00e9es apr\u00e8s son sacre de \u00ab Meilleur dessinateur \u00bb \u00e0 Angoul\u00eame pour Le D\u00e9risoire, Olivier Supiot revient avec un bouleversant roman graphique narrant avec po\u00e9sie et amertume toutes les horreurs de la Grande Guerre. Une lecture fort \u00e0 propos alors que la France comm\u00e9more le centenaire du conflit.", "type": "comicSeries", "publisher": "Gl\u00e9nat", "name": "La Patrouille des Invisibles"}]}