{"metadata": [{"year": "2016", "description": "Une aventure puissante et romanesque\n\nAutomne 1807. Un navire de Sa Majest\u00e9 r\u00e9cup\u00e8re au large du Siam un jeune naufrag\u00e9 qui ne se rappelle que de son pr\u00e9nom : Abel. Le gar\u00e7on se lie rapidement d\u2019amiti\u00e9 avec le premier officier, capitaine du navire depuis que le commandant s\u2019est enfui avec le tr\u00e9sor du bord. Abel retourne ensuite en Angleterre o\u00f9 il loge dans l\u2019auberge tenue par les trois filles d\u00e9chues du fuyard. Alors que la m\u00e9moire lui revient peu \u00e0 peu, il d\u00e9couvre quelque chose de profond\u00e9ment troublant sur lui-m\u00eame, et la v\u00e9ritable nature des personnes qui l\u2019ont aid\u00e9...\nAvec Le Port des marins perdus, Teresa Radice et Stefano Turconi signent un r\u00e9cit intense dans l\u2019esprit des grands romans d\u2019aventure de Stevenson. Un roman graphique au dessin d\u00e9licat et \u00e0 la puissance litt\u00e9raire, qui creuse dans l\u2019\u00e2me des protagonistes et des lecteurs. Pour toutes ces qualit\u00e9s, cet album a re\u00e7u le prix du meilleur roman graphique au festival de Lucca 2015.\n", "type": "comicSeries", "publisher": "Gl\u00e9nat", "name": "Le Port des marins perdus"}]}