{"metadata": [{"year": "2013", "description": "Ma M\u00e8re \u00e9tait une tr\u00e8s belle femme est le r\u00e9cit autobiographique de Karlien de Villiers, n\u00e9e en 1975 en Afrique du Sud. Elle y raconte sa jeunesse de petite blanche dans une famille d'afrikaners \u00ab bon teint \u00bb, c'est-\u00e0-dire racistes, au moment o\u00f9 le r\u00e9gime de l'apartheid commence \u00e0 s'effondrer. \nA travers le portait de sa famille, d\u00e9chir\u00e9e par les conflits entre ses parents, l'auteur d\u00e9crit en creux le r\u00e9gime de l'apartheid et les m\u00e9canismes d'un syst\u00e8me de racisme organis\u00e9 ; endoctrinement des enfants, poids des institutions religieuses ultra conservatrices... On ne peut s'emp\u00eacher de faire le parall\u00e8le entre le cancer des poumons qui va rapidement emporter sa m\u00e8re et une soci\u00e9t\u00e9 gangren\u00e9e par le racisme \u00e9tatique et les violences intercommunautaires.\n\nL'\u00e9dition augment\u00e9e de Ma M\u00e8re \u00e9tait une tr\u00e8s belle femme (dont la version d'origine publi\u00e9e en juin 2007 est d\u00e9sormais \u00e9puis\u00e9e) contient un nouveau chapitre de douze pages : un entretien avec Karlien de Villiers sur la gen\u00e8se du livre, illustr\u00e9 par des photos de famille, des extraits du carnet de croquis de Karlien et des \u00e9bauches de planches.\n\n", "type": "comicSeries", "publisher": "\u00c7\u00e0 et L\u00e0", "name": "Ma m\u00e8re \u00e9tait une tr\u00e8s belle femme"}]}