{"metadata": [{"year": "2017", "description": "Bastien a 8 ans. Et sa maman est malade. Souvent, elle fait ce que son papa et ses grands-parents appellent des \u00ab crises \u00bb. D\u2019apr\u00e8s les m\u00e9decins, elle souffrirait de \u00ab troubles bipolaires \u00e0 tendance schizophr\u00e9nique \u00bb. c\u2019est pour \u00e7a qu\u2019il faut r\u00e9guli\u00e8rement l\u2019emmener \u00e0 l\u2019h\u00f4pital, dans des \u00e9tablissements sp\u00e9cialis\u00e9s, pour prendre des m\u00e9dicaments. Bastien n\u2019aime pas trop \u00e7a car quand elle revient, elle ne r\u00e9agit plus \u00e0 rien. elle n\u2019a plus aucun sentiment. Plus aucune envie. S\u2019inspirant de son propre v\u00e9cu, Esp\u00e9 livre un r\u00e9cit aussi personnel qu\u2019universel, celui d\u2019un enfant perdu dans une r\u00e9alit\u00e9 o\u00f9 l\u2019imaginaire est le seul refuge ; dans son regard, on ne lit qu\u2019incompr\u00e9hension et douleur face \u00e0 la maladie de sa m\u00e8re.", "type": "comicSeries", "publisher": "Gl\u00e9nat", "name": "Le Perroquet"}]}