{"metadata": [{"year": "2018", "description": "Depuis 1993, Philippe Vandel anime sur diff\u00e9rentes radios sa chronique  les \u00ab\u00a0Pourquoi ?\u00a0\u00bb. Il r\u00e9pond \u00e0 toutes les questions que l\u2019on se pose (ou pas) comme \u00ab Pourquoi repr\u00e9sente-t-on les saints avec une aur\u00e9ole au-dessus de la t\u00eate ? \u00bb ou \u00ab Pourquoi croit-on que passer sous une \u00e9chelle porte malheur ?\u00a0\u00bb. Tout le monde l\u2019a remarqu\u00e9 mais personne ne sait pourquoi !", "type": "comicSeries", "publisher": "Jungle", "name": "Les Pourquoi en BD"}]}