{"metadata": [{"type": "comicSeries", "publisher": "Soleil", "year": "2019", "description": "\"Mages, la nouvelle s\u00e9rie \u00e9v\u00e9nement ! Sur les Terres d'Arran, suite \u00e0 l'affaire \u00ab Lah'saa-Slovtan \u00bb, les Mages doivent d\u00e9sormais ob\u00e9ir \u00e0 une nouvelle loi : \u00eatre recens\u00e9s et servir un seigneur humain ! S'il refuse, le mage est traqu\u00e9 par l'ordre des Ombres, emprisonn\u00e9 ou selon le cas, ex\u00e9cut\u00e9 !\nTyrom, un vieil ermite, s'attache bien malgr\u00e9 lui \u00e0 Shannon, une gamine espi\u00e8gle de Castlelek. Cette cit\u00e9 ind\u00e9pendante est convoit\u00e9e par le roi Gerald qui entend l'annexer \u00e0 son royaume. Alors, quand Tyrom voit un mercenaire menacer Shannon, il s'interpose. L'instant d'apr\u00e8s, la d\u00e9pouille fumante du mercenaire git \u00e0 ses pieds. Il ne comprend pas ce qu'il vient de se passer. Est-il un mage ? Et si oui, pourquoi a-t-il perdu la m\u00e9moire ?\"\n", "name": "Mages"}]}