{"metadata": [{"type": "comicSeries", "publisher": "Virtual Graphics", "year": "2016", "description": "Das Comic-Buch erz\u00e4hlt die Geschichte des Schweizer Nationalhelden Wilhelm Tell und seines Kampfes gegen Landvogt Gessler und f\u00fcr Unabh\u00e4ngigkeit der Eidgenossen gegen das Habsburgische Imperium im fr\u00fchen 14. Jahrhundert. Originalgetreu von Schillers bekannter Geschichte adaptiert, und mit detailreichen und sch\u00f6nen Zeichnungen versehen, bietet dieser Comic das ideale Lesevergn\u00fcgen f\u00fcr alle Altersgruppen. \n\nDiese neue Adaption von \u201cDie Legende von Wilhelm Tell\u201d ist ein moderner und einfach zug\u00e4nglicher Comic, der neue Leser f\u00fcr den Mythos begeistern wird.", "name": "Die Legende von Wilhelm Tell"}]}