{"metadata": [{"year": "2016", "description": "On me traite de r\u00e9ac mais je ne le suis pas. Je suis lucide, c'est tout. Est-ce \u00eatre r\u00e9actionnaire de voir \u00e0 quel point le monde court \u00e0 sa perte ? N'est-ce pas normal d'\u00eatre atterr\u00e9 par la b\u00eatise crasse de notre \u00e9poque? Une \u00e9poque o\u00f9 les enfants commandent, o\u00f9 l'idiotie est cool, o\u00f9 le savoir est moqu\u00e9, o\u00f9 on se demande si c'est pas machiste de tenir la porte aux dames ? Bon, je sais, parfois je m'\u00e9nerve un peu trop, mais c'est plus fort que moi. Attaqu\u00e9 par la connerie, je r\u00e9agis, c'est tout. Bon ok, je suis r\u00e9ac.", "type": "comicSeries", "publisher": "Dargaud", "name": "Ma vie de r\u00e9ac"}]}