{"metadata": [{"year": "2017", "description": "En fin d\u2019ouvrage, un appendice illustr\u00e9 r\u00e9dig\u00e9 par Hubert revient en d\u00e9tail sur le contexte historique et social d\u00e9velopp\u00e9 dans l\u2019album.", "type": "comicSeries", "publisher": "Gl\u00e9nat", "name": "Immondys"}]}