{"metadata": [{"publisher": "Les Humano\u00efdes Associ\u00e9s", "year": "2018", "type": "comicSeries", "description": "Elle n'a pas de nom. Mais elle n'en a pas pour autant sa langue dans sa poche. Et elle jette sur son univers un regard tout \u00e0 la fois plein de fra\u00eeche na\u00efvet\u00e9 et de malice.", "name": "Je suis pas petite!!!"}]}