{"metadata": [{"year": "2015", "description": "Paris, mai 1940.  Sam et Eddie sont fr\u00e8res. Deux fr\u00e8res, que lie un amour quasi fusionnel que rien n'alt\u00e9rera jamais. Deux fr\u00e8res, qui chacun \u00e0 sa fa\u00e7on, affrontent avec obstination les ann\u00e9es noires de l'Occupation.  Sam, l'a\u00een\u00e9, est un pistard, un coureur cycliste sur piste, l';un des meilleurs de sa g\u00e9n\u00e9ration, particuli\u00e8rement appr\u00e9ci\u00e9 du public populaire du v\u00e9lodrome d'hiver, le fameux Vel'd'Hiv, qui le surnomme l'\u00e9cureuil, du fait de son agilit\u00e9.  Eddie, le cadet, souffre d'une h\u00e9mipl\u00e9gie inf\u00e9rieure du bras et de la jambe gauches.  Adul\u00e9 par sa m\u00e8re, Eddie est rejet\u00e9 par son p\u00e8re, le docteur Ancelin. Serge Ancelin, persuad\u00e9 en ces temps d'occupation qu'il vaut mieux Hitler que le Front populaire, soigne le jour ses patients, souvent gratuitement, et passe ses nuits \u00e0 se perdre dans le jeu avec des officiers allemands. Docteur Ancelin et Mister Serge... Pendant que sa femme, Jeanne, s';implique dans un r\u00e9seau clandestin d'aide aux enfants juifs. Tant bien que mal en ces temps de plus en plus noirs, Sam fait son m\u00e9tier de cycliste au Vel'd'Hiv. Eddie devient journaliste et entre dans la R\u00e9sistance, signant ses br\u00fblots antinazis\u00a0: L'\u00e9cureuil\u00a0! Le 16 juillet 1942, d\u00e8s quatre heures du matin, un drame se d\u00e9roule au Vel'd'Hiv : c'est plus de 13 000 Juifs, rafl\u00e9s par la police fran\u00e7aise, qui sont enferm\u00e9s dans des conditions sanitaires inhumaines. Jeanne s'y pr\u00e9cipite et est jet\u00e9e sans m\u00e9nagement \u00e0 l'int\u00e9rieur du v\u00e9lodrome. Eddy et Sam y foncent \u00e0 leur tour... Ils ne reverront jamais leur m\u00e8re. M\u00eame leur p\u00e8re, et ses relations haut plac\u00e9es, ne pourra rien faire...", "type": "comicSeries", "publisher": "Futuropolis", "name": "L'Ecureuil du Vel d'Hiv"}]}