{"metadata": [{"year": "2019", "description": "La qu\u00eate de deux obstin\u00e9s que tout oppose, o\u00f9 l'humour all\u00e8grement distill\u00e9 contraste avec un univers m\u00e9di\u00e9val-fantastique empreint de l\u00e9gendes celtiques.\n\"Rien de mieux que de bonnes beignes pour forger une amiti\u00e9!\"\nEt m\u00eame si Van, l'imbuvable h\u00e9ritier du roi, n'est pas vraiment d'accord, il n'en doit pas moins ob\u00e9ir \u00e0 son p\u00e8re en faisant \u00e9quipe avec Faust, un esclave revanchard. Car ce n'est qu'\u00e0 cette condition qu'il acquerra la maturit\u00e9 n\u00e9cessaire pour monter \u00e0 son tour sur le tr\u00f4ne d'\u00c2pretagne. \n\nLa naissance d'un duo irr\u00e9sistible, destin\u00e9 \u00e0 marquer de son empreinte l'Heroic Fantasy du XXIe si\u00e8cle !\n", "type": "comicSeries", "publisher": "Casterman", "name": "Les Lames d'\u00c2pretagne"}]}