{"metadata": [{"year": "2017", "description": "Qu'il les \u00e9crive dans ses cahiers, qu'il les mime devant ses camarades d'\u00e9cole ou qu'il se les raconte \u00e0 lui-m\u00eame, Fran\u00e7ois ne peut s'emp\u00eacher d'inventer des histoires. \nLe probl\u00e8me, c'est qu'il n'arrive pas toujours \u00e0 contr\u00f4ler son imagination d\u00e9bordante qui lui fait dire parfois tout et n'importe quoi. Et le plonge dans des situations embarrassantes. \nAussi, Fran\u00e7ois d\u00e9cide-t-il de brider son imaginaire et de ne plus jamais inventer des histoires? Peut-on ainsi nier sa nature profonde ? Les lettres, les mots et les r\u00e9cits vont-ils accepter de ne plus avoir Fran\u00e7ois comme porte-parole ? Quel est le secret des \u00e9crivains ?\nBeaucoup d'humour, de po\u00e9sie et d?aventure dans ce r\u00e9cit \u00e0 lire d\u00e8s six ans.", "type": "comicSeries", "publisher": "Dupuis", "name": "Le monde selon Fran\u00e7ois"}]}