{"metadata": [{"year": "2016", "description": "Modeste employ\u00e9 \u00e0 Bordeaux dans les ann\u00e9es 1880, Albert Dadas a commenc\u00e9 \u00e0 \u00ab fuguer \u00bb d\u00e8s l\u2019adolescence, suite \u00e0 une chute sur la t\u00eate. \u00c0 l\u2019\u00e9nonc\u00e9 d\u2019un nom de ville ou de pays, comme un somnambule, il part, quitte sa maison et commence \u00e0 marcher. \u00c7a se passe toujours ainsi : \u00ab Tout d\u2019un coup, j\u2019ai tr\u00e8s chaud, j\u2019ai des su\u00e9es, j\u2019ai mal \u00e0 la t\u00eate\u2026 Il faut absolument que je marche\u2026 Et apr\u00e8s je ne me souviens de rien. \u00bb Il ne sait pas quand il part. Il le sait apr\u00e8s, et en est extr\u00eamement malheureux. Ses p\u00e9riples involontaires le m\u00e8nent \u00e0 Pau, Paris, Marseille mais aussi en Alg\u00e9rie, \u00e0 Moscou (o\u00f9 il sera enferm\u00e9, soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir tu\u00e9 le tsar !), Poznan en Pologne, Vienne en Autriche, Li\u00e8ge\u2026 Il peut parcourir jusqu\u2019\u00e0 70 km par jour ! Et il se \u00ab r\u00e9veille \u00bb \u00e0 l\u2019h\u00f4pital ou en prison, sans papiers, sans argent\u2026 En mai 1886, il rencontre Philippe Tissi\u00e9, un jeune interne en psychiatrie \u00e0 l\u2019h\u00f4pital Saint Andr\u00e9 de Bordeaux, qui parvient \u00e0 le soigner. Dadas pourra enfin mener une vie normale, se marier et avoir une fille. Le docteur d\u00e9crira dans sa th\u00e8se, sa passion impulsive pour la marche et les voyages ; ses th\u00e9ories le rendront c\u00e9l\u00e8bre. Au del\u00e0 d\u2019un r\u00e9cit clinique de m\u00e9decin, Le Captiv\u00e9 est aussi une surprenante histoire d\u2019errance, une ode au voyage.", "type": "comicSeries", "publisher": "Futuropolis", "name": "Le captiv\u00e9"}]}