{"metadata": [{"year": "2016", "description": "Pour ce r\u00e9cit de bande dessin\u00e9e documentaire, Laure Marchand, Guillaume Perrier et Thomas Azu\u00e9los ont suivi le voyage de Christian Varoujan Artin, depuis Marseille jusqu\u2019en Turquie, sur les traces de sa famille. Varoujan, 54 ans, vit \u00e0 Marseille o\u00f9 10 % des citadins de la cit\u00e9 phoc\u00e9enne ont des racines en Arm\u00e9nie. Militant, il s\u2019occupe d\u2019animer le centre Aram pour la reconnaissance du g\u00e9nocide et assure la pr\u00e9servation de la m\u00e9moire et de la culture de la diaspora arm\u00e9nienne, comme son p\u00e8re et son grand-p\u00e8re avant lui. Il d\u00e9cide de monter une exposition de portraits d\u2019Arm\u00e9niens en Turquie, pays des bourreaux de ses anc\u00eatres. Avant 2014, Varojan n\u2019avait jamais envisag\u00e9 d\u2019aller en Turquie, au risque de \"pi\u00e9tiner les ossements de ses anc\u00eatres\". Le voyage jusqu\u2019\u00e0 cet \"Auschwitz \u00e0 ciel ouvert\" repr\u00e9sentait donc un enjeu tr\u00e8s fort pour lui et pour sa femme, Brigitte Balian, qui l\u2019accompagnait. Mais ce n\u2019\u00e9tait pas seulement un p\u00e8lerinage. Varoujan et Brigitte ont \u00e9galement rencontr\u00e9 les descendants des Arm\u00e9niens qui ont r\u00e9chapp\u00e9 aux massacres et sont rest\u00e9s en Turquie en 1915. Car aujourd\u2019hui ces Arm\u00e9niens kurdes, turcs, al\u00e9vis, musulmans, sortent de l\u2019ombre, racontent leurs histoires et aspirent \u00e0 retrouver une identit\u00e9 perdue. \n\nLe fant\u00f4me arm\u00e9nien r\u00e9v\u00e8le aussi l\u2019embarras actuel des Turcs d\u2019aujourd\u2019hui, enfants des tortionnaires qui ont re\u00e7u en h\u00e9ritage une conscience atrophi\u00e9e et qui ne \"trouveront la paix et ne pourront construire une d\u00e9mocratie que s\u2019ils font face \u00e0 leur histoire.\" Il aura fallu attendre le 23 avril 2014 pour que le Premier ministre turc Recep Tayyoip Erdogan pr\u00e9sente les condol\u00e9ances du pays aux \"petits-fils des Arm\u00e9niens tu\u00e9s en 1915\" lors des massacres qui ont co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 pr\u00e8s d\u2019un million d\u2019Arm\u00e9niens, sous l\u2019empire ottoman. Un geste hautement symbolique pour Ankara, qui ne reconnait pas le g\u00e9nocide.", "type": "comicSeries", "publisher": "Futuropolis", "name": "Le fant\u00f4me arm\u00e9nien"}]}