{"metadata": [{"publisher": "Les Humano\u00efdes Associ\u00e9s", "year": "2019", "type": "comicSeries", "description": "Comment imaginer que voici 150 ans, il a fallu toute la d\u00e9termination de Pierre de Nohlac pour sortir de l'oubli le Ch\u00e2teau de Versailles ?", "name": "Le Ch\u00e2teau de mon p\u00e8re"}]}