{"metadata": [{"year": "2015", "description": "Didier Tronchet et sa famille ont v\u00e9cu trois ans \u00e0 Quito, en \u00c9quateur : de cette vie chahut\u00e9e mais stimulante, apais\u00e9e et p\u00e9rilleuse, Didier Tronchet a ramen\u00e9 trois r\u00e9cits, dr\u00f4les, \u00e9mouvants et magnifiques d\u2019humanit\u00e9. Ces trois r\u00e9cits, \u00e0 la fois documentaires et autobiographiques, formant un tout coh\u00e9rent, li\u00e9s entre eux par des pages sp\u00e9cialement cr\u00e9\u00e9es par l\u2019auteur pour cet album, ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s par la revue XXI.Didier Tronchet, sa compagne, Anne, et leur fils, Antoine, ont v\u00e9cu trois ann\u00e9es \u00e0 Quito, en \u00c9quateur. De Quito, ils ont voyag\u00e9 dans les pays proches de l\u2019\u00c9quateur, notamment en Bolivie. Didier Tronchet en a tir\u00e9 trois r\u00e9cits : Ma rue \u00e0 Quito accroch\u00e9e aux flancs du volcan Guagua Pichincha, Quito est une ville situ\u00e9e \u00e0 2 850 m\u00e8tres d\u2019altitude. Des gratte-ciels au bord du vide, des avions qui parfois manquent la piste et une seule et simple rue, qui donne acc\u00e8s \u00e0 la plaine. C\u2019est dans cette rue, qui d\u00e9vale et serpente sur six kilom\u00e8tres que vit Didier Tronchet et sa famille\u2026 Accrochez-vous ! Un ambassadeur chez les sauvages Anne parle le quechua, la langue des Indiens de la Selva. C\u2019est donc souvent qu\u2019elle va visiter les indig\u00e8nes de la communaut\u00e9 de Sarayaku, en Amazonie. Sur le territoire o\u00f9 vit ce peuple de la Selva, on a d\u00e9couvert du p\u00e9trole. Les compagnies p\u00e9troli\u00e8res, comme de juste, louchent sur cet or noir. Et la communaut\u00e9 est menac\u00e9e. Le salar de la peur \u00ab Rejoignez-moi au Salar d\u2019Uyuni \u00bb avait dit Anne \u00e0 Didier et \u00e0 Antoine. Voici donc le p\u00e8re et le fils en route vers le plus grand lac sal\u00e9 du monde. Sans se douter qu\u2019ils y trouveraient l\u00e0-bas un invit\u00e9 surprise : le diable !", "type": "comicSeries", "publisher": "Futuropolis", "name": "Vertiges de Quito"}]}