{"metadata": [{"year": "2016", "description": "Tardi renoue avec la m\u00e9moire de 14-18 \u00e0 travers son nouveau projet : une \u00e9vocation en bande dessin\u00e9e du premier conflit mondial, et de la place qu'y ont occup\u00e9e, au quotidien, les hommes qui s'y sont affront\u00e9s et entretu\u00e9s. Un r\u00e9cit de fiction, mais o\u00f9 le souci de v\u00e9racit\u00e9 et la rigueur de la reconstitution historique occupent une place primordiale. Ce nouveau projet, dans la forme, reprend le d\u00e9coupage en 3 strips par page d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9 dans l'album C'\u00e9tait la guerre des tranch\u00e9es. Le r\u00e9cit d\u00e9bute en couleurs, mais, au fil de sa progression chronologique, et \u00e0 mesure que la guerre s'enkyste, s'\u00e9tend et s'approfondit, adopte les tonalit\u00e9s de plus en plus monochromes de la boue et de la grisaille. Avant d'\u00eatre propos\u00e9 en librairie en album, fin octobre, ce nouveau grand r\u00e9cit de Tardi fait l'objet d'une publication sous la forme d'un journal grand format, \u00e0 raison de trois num\u00e9ros de vingt pages chacun. Chaque num\u00e9ro du journal, centr\u00e9 par ordre chronologique sur l'une des ann\u00e9es de la p\u00e9riode 1914-1916, comporte d'une part quinze pages de bande dessin\u00e9e et d'autre part cinq pages de textes et d'articles, consacr\u00e9s \u00e0 l'actualit\u00e9 non-militaire de la p\u00e9riode. L'ensemble de ces textes, illustr\u00e9s par Tardi, est sign\u00e9 de l'historien Jean-Pierre Verney, qui assure depuis des ann\u00e9es, aux c\u00f4t\u00e9s du dessinateur, le travail de documentation.\n", "type": "comicSeries", "publisher": "Casterman", "name": "Putain de guerre"}]}