{"metadata": [{"publisher": "Les Humano\u00efdes Associ\u00e9s", "year": "2018", "type": "comicSeries", "description": "Lucas, 12 ans, en vacances chez son grand-p\u00e8re, s'appr\u00eate \u00e0 vivre un \u00e9t\u00e9 riche en \u00e9motions.", "name": "L'Et\u00e9 de Luca"}]}