{"metadata": [{"year": "2017", "description": "n ouverture d'une ann\u00e9e 2012 marqu\u00e9e par une forte actualit\u00e9 Stefan Zweig, une \u00e9vocation des derni\u00e8res semaines de l'\u00e9crivain au Br\u00e9sil, en 1942.\nLe 22 f\u00e9vrier 1942, exil\u00e9 \u00e0 Petropolis au Br\u00e9sil, l'\u00e9crivain autrichien Stefan Zweig se suicide avec son \u00e9pouse, Lotte. Le d\u00e9sespoir a eu raison du grand humaniste, acteur essentiel de la litt\u00e9rature europ\u00e9enne et t\u00e9moin majeur de la premi\u00e8re partie du XXe si\u00e8cle. En 2010, conjuguant r\u00e9el et fiction, le roman de Laurent Seksik revisitait les six derniers mois de la vie du couple, entre nostalgie des fastes de Vienne et appel des t\u00e9n\u00e8bres. Pass\u00e9s successivement par l'Angleterre et les \u00c9tats-Unis apr\u00e8s avoir fui l'Autriche, Stefan et Lotte avaient cru fouler au Br\u00e9sil une terre porteuse d'avenir. Mais c'\u00e9tait sans compter avec l'\u00e9pouvante de la guerre. \nL'\u00e9vocation romanesque de l'exil br\u00e9silien des Zweig, de septembre 1941 \u00e0 f\u00e9vrier 1942, devient une bande dessin\u00e9e, magnifi\u00e9e par le dessin intense de Guillaume Sorel. Laurent Seksik en a personnellement r\u00e9alis\u00e9 l'adaptation.\n", "type": "comicSeries", "publisher": "Casterman", "name": "Les derniers jours de Stefan Zweig"}]}