{"metadata": [{"year": "2014", "description": "Des images pour combattre l\u2019illettrisme\n\nAujourd\u2019hui, comme tous les jours, Capucine va \u00e0 l\u2019\u00e9cole, mais c\u2019est son papa qui l\u2019emm\u00e8ne cette fois, car sa maman est \u00e0 la maternit\u00e9. C\u2019est peut-\u00eatre parce qu\u2019il n\u2019a pas l\u2019habitude qu\u2019il semble un peu perdu et livr\u00e9 \u00e0 lui-m\u00eame : il se trompe d\u2019emballage au petit d\u00e9jeuner, ou il prend le mauvais chemin pour aller \u00e0 l\u2019\u00e9cole... En route, Capucine croise sa copine Lola qui lui apprend que ses parents lui racontent toujours des histoires extraordinaires avant d\u2019aller dormir. Capucine, elle, se rend compte que son papa ne lui lit jamais ce genre d\u2019histoires le soir...\nMoiti\u00e9 BD, moiti\u00e9 album illustr\u00e9, ce joli ouvrage, qui peut se lire t\u00eate-b\u00eache et mis en images avec d\u00e9licatesse par C\u00e9cile, nous d\u00e9crit le quotidien d\u2019une petite fille et de son papa illettr\u00e9 selon 2 points de vue diff\u00e9rents. R\u00e9alis\u00e9 en collaboration avec l\u2019association BD Boum, qui lance chaque ann\u00e9e des projets sur des probl\u00e9matiques sociales, Papa ne sait pas a pour vocation de sensibiliser les plus jeunes au ph\u00e9nom\u00e8ne de l\u2019illettrisme en France et de relayer un message d\u2019espoir, puisque les solutions pour s\u2019en sortir existent !", "type": "comicSeries", "publisher": "Gl\u00e9nat", "name": "Papa ne sait pas"}]}