{"metadata": [{"type": "comicSeries", "publisher": "Soleil", "year": "2015", "description": "Le 26 juin 1914, 25 ans avant les \u00e9v\u00e9nements de la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e, ce prequel apporte une nouvelle dimension aux personnages que l'on conna\u00eet. \n\nD\u00e9couvrez les familles Larcher, Schwartz et Breylleau. Le maire du village est inquiet, il vient d'apprendre l'assassinat de l'archiduc d'Autriche et sent que la guerre est proche. En effet, la mobilisation commence et tout le village s'organise. Premi\u00e8res s\u00e9parations, premiers combats... premiers orphelins. \n", "name": "Un village fran\u00e7ais"}]}