{"metadata": [{"year": "2013", "description": "Le p\u00e8re de Pietro Scarnera a pass\u00e9 cinq ans dans un \u00e9tat v\u00e9g\u00e9tatif, de 2003 \u00e0 2008. Ces longues ann\u00e9es deviennent, avec Journal d'un Adieu, un t\u00e9moignage d\u00e9taill\u00e9 sur les conditions de vie de ces patients. Les couloirs et les chambres d'h\u00f4pital, les objets et les r\u00e8gles de vie d'une clinique, la pr\u00e9sence sibylline des docteurs, servent de toile de fond \u00e0 la tenta\u00adtive du fils de recr\u00e9er une relation avec le p\u00e8re, devenu une personne diff\u00e9rente et m\u00e9connaissable. Un temps suspendu, au cours duquel se livre une bataille silencieuse pour sauver, du moins dans la m\u00e9moire de l'auteur, l'image de ce p\u00e8re tel qu'il \u00e9tait autrefois.\n\nSobre et aussi rationnel que possible Pietro Scarnera \u00e9vite de traiter cette situation de fa\u00e7on dramatique, et son style d\u00e9pouill\u00e9 convient \u00e0 merveille \u00e0 cet \u00e9tat d'esprit. Outre qu'il aborde un moment d\u00e9licat dans la vie de l'auteur, Le Journal d'un Adieu touche des questions d'actualit\u00e9, et nous fait r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la difficult\u00e9 de vivre dans un tel \u00e9tat de solitude.\n\n", "type": "comicSeries", "publisher": "\u00c7\u00e0 et L\u00e0", "name": "Journal d'un adieu"}]}