{"metadata": [{"publisher": "Les Humano\u00efdes Associ\u00e9s", "year": "2018", "type": "comicSeries", "description": "Le portrait juste, et lucide d\u2019une g\u00e9n\u00e9ration de r\u00eaveurs, hyper connect\u00e9s, en qu\u00eate d\u2019un nouvel id\u00e9al de vie. ", "name": "G\u00e9n\u00e9ration Y"}]}