{"metadata": [{"year": "2018", "description": "Fin 2012, Tardi entreprenait avec Moi Ren\u00e9 Tardi prisonnier de guerre au stalag II B la publication de l\u2019un de ses projets les plus personnels, m\u00fbri de longue date : l\u2019adaptation en bande dessin\u00e9e des carnets de guerre de son p\u00e8re, o\u00f9 celui-ci tenait la chronique minutieuse de ses ann\u00e9es de captivit\u00e9 dans un camp de Pom\u00e9ranie en Pologne, presque cinq ann\u00e9es durant. Une mani\u00e8re touchante et pudique pour le dessinateur, qui se met lui-m\u00eame en sc\u00e8ne dans ce r\u00e9cit sous les traits d\u2019un enfant, de renouer le dialogue avec ce p\u00e8re ombrageux aujourd\u2019hui disparu, profond\u00e9ment meurtri par cette longue \u00e9preuve. Le premier volet de cette histoire s\u2019achevait sur le d\u00e9part des prisonniers de leur stalag fin janvier 1945, toujours encadr\u00e9s par leurs ge\u00f4liers, sous la menace de l\u2019arm\u00e9e rouge sovi\u00e9tique lanc\u00e9e \u00e0 l\u2019assaut de l\u2019Allemagne nazie alors en pleine d\u00e9b\u00e2cle.Le second volume de ce grand r\u00e9cit de guerre reprend l\u00e0 o\u00f9 le premier s\u2019\u00e9tait arr\u00eat\u00e9, toujours sous le regard attentif de l\u2019alter ego enfantin de Tardi : la longue marche des prisonniers dans un d\u00e9nuement total et sous des temp\u00e9ratures extr\u00eames, la violence des garde-chiourme, la peur que suscitent les troupes russes toutes proches, les exp\u00e9dients pour s\u2019assurer les meilleures chances de survie, les vell\u00e9it\u00e9s d\u2019\u00e9vasion et ici et l\u00e0 quelques rares moments de r\u00e9cup\u00e9ration, comme la miraculeuse douche chaude n\u00e9goci\u00e9e dans les locaux d\u2019une ancienne brasserie\u2026Autant de p\u00e9rip\u00e9ties authentiques directement inspir\u00e9es du carnet tenu au fil des jours \u00e0 la mine de plomb sur \u00ab un cahier d\u2019\u00e9colier coup\u00e9 en quatre \u00bb par Ren\u00e9 Tardi, que l\u2019on suit avec ses compagnons d\u2019infortune tout au long de leur marche harassante \u00e0 travers l\u2019Europe d\u00e9vast\u00e9e, en direction de la France et de leurs foyers si longtemps esp\u00e9r\u00e9s.Un t\u00e9moignage d\u2019une force exceptionnelle, et toujours le brio sans \u00e9quivalent de l\u2019un des plus grands auteurs de la bande dessin\u00e9e contemporaine.", "type": "comicSeries", "publisher": "Casterman", "name": "Moi, Ren\u00e9 Tardi, prisonnier au stalag 2B"}]}