{"metadata": [{"publisher": "Les Humano\u00efdes Associ\u00e9s", "year": "2015", "type": "comicSeries", "description": "La qu\u00eate de Mara et Aram, les jumeaux magiques, pour d\u00e9livrer leur p\u00e8re de Tarath, le ma\u00eetre de l'obscurit\u00e9. Une fable accessible \u00e0 tous les lecteurs.. 1 VOLUME PARU - HISTOIRES IND\u00c9PENDANTES. Un conte haletant qui puise dans le meilleur de la Fantasy, par le sc\u00e9nariste de L'Incal et de La Caste des M\u00e9ta-barons\u00a0!. Le Roi a \u00e9t\u00e9 fait prisonnier par Tartarath, le ma\u00eetre de l'obscurit\u00e9\u00a0! Mara et Aram, les deux princes jumeaux, devront l'affronter pour d\u00e9livrer leur p\u00e8re\u00a0et sauver le futur du royaume. Pour cela, il leur faudra franchir les quatre \u00eeles interdites qui s'\u00e9tendent au nord pour rejoindre le sanctuaire de l'\u00e9preuve finale..", "name": "Les Jumeaux Magiques"}]}