{"metadata": [{"year": "2015", "description": "Nous retrouvons Erica et Patrik , les h\u00e9ros  de La Princesse des Glaces. C\u2019est l\u2019\u00e9t\u00e9 \u00e0 Fj\u00e0llbacka, Erica attend son premier enfant, et la vie pourrait \u00eatre belle et paisible, si dans une faille rocheuse pr\u00e8s du port on n\u2019avait pas d\u00e9couvert le corps mutil\u00e9 d\u2019une jeune femme. L\u2019affaire se complique quand les fouilles de police mettent \u00e0 jour, au m\u00eame endroit, les squelettes de deux jeunes filles disparues 24 ans auparavant. Erica bien s\u00fbr, ne peut s\u2019emp\u00eacher de mettre le nez dans l\u2019enqu\u00eate et d\u00e9cide d\u2019aider Patrik \u00e0 rassembler les morceaux du puzzle. Revient alors en lumi\u00e8re l\u2019\u00e9trange famille Hult, dont le patriarche, Ephra\u00efm, le Pr\u00e9dicateur, magn\u00e9tisait les foules accompagn\u00e9 de ses deux petits gar\u00e7ons, Gabriel et Johannes, dot\u00e9s de pouvoirs de gu\u00e9risseurs. Mais bient\u00f4t c\u2019est une course contre la montre qui s\u2019organise, car on apprend la disparition d\u2019une nouvelle adolescente...", "type": "comicSeries", "publisher": "Casterman", "name": "Le pr\u00e9dicateur"}]}