{"metadata": [{"year": "2018", "description": "Ce n'est pas parce que vous \u00eates immortel que vous vivrez pour toujours...\n\nTous les quatre-vingt-dix ans ou presque, douze dieux se r\u00e9incarnent dans le corps de jeunes adultes. Ils sont charismatiques et brillants. Ils se tiennent devant des foules immenses, qu'ils emm\u00e8nent dans l'extase \u00e0 travers des langues inconnues. La rumeur veut qu'ils soient capables de miracles. Ils sauvent des vies, que ce soit m\u00e9taphorique ou concret. Ils sont aim\u00e9s. Ils sont d\u00e9test\u00e9s. Dans moins de deux ans, ils seront tous morts...\nFable de fantasy urbaine o\u00f9 les divinit\u00e9s sont des pop stars ressemblant \u00e9trangement aux icones de notre \u00e9poque, The Wicked + The Divine forme une m\u00e9taphore fascinante de la jeunesse d'aujourd'hui et de la gloire \u00e9ph\u00e9m\u00e8re \u00e9rig\u00e9e en valeur supr\u00eame de notre soci\u00e9t\u00e9 moderne. V\u00e9ritable ph\u00e9nom\u00e8ne critique et public aux US, meilleure vente comics ind\u00e9 aux US derri\u00e8re The Walking Dead et Saga, elle a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue meilleure s\u00e9rie aux British Awards 2014, a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e plusieurs fois aux Eisner Awards 2015 et va \u00eatre prochainement adapt\u00e9e en s\u00e9rie TV.\nCr\u00e9\u00e9 par Kieron Gillen et Jamie McKelvie, le duo \u00e0 l'origine du pl\u00e9biscit\u00e9 Young Avengers, ce comics dop\u00e9 \u00e0 la pop-culture est garanti 100% g\u00e9n\u00e9ration \u00ab Y \u00bb : pour les gens qui aiment autant Bowie que Batman.", "type": "comicSeries", "publisher": "Gl\u00e9nat", "name": "The Wicked + The Divine"}]}