{"metadata": [{"year": "2017", "description": "Le premier acte collectif de r\u00e9sistance \u00e0 l'occupant nazi.", "type": "comicSeries", "publisher": "Casterman", "name": "La R\u00e9volte des terres"}]}