{"metadata": [{"year": "2014", "description": "Dans la salle des profs d'un coll\u00e8ge de banlieue oubli\u00e9 de tous, des enseignants commentent la vie de l'\u00e9tablissement, l'absurdit\u00e9 des r\u00e9formes minist\u00e9rielles, le manque de moyen g\u00e9n\u00e9ral, la violence \u00e0 l'\u00e9cole, etc.\nOn ne voit rien de l'ext\u00e9rieur de la salle des profs. On aper\u00e7oit juste un incendie permanent par la fen\u00eatre\u2026 Isol\u00e9s du reste du monde, ils craignent pour leur futur\u2026", "type": "comicSeries", "publisher": "Gl\u00e9nat", "name": "La Salle des Profs"}]}