{"metadata": [{"year": "2015", "description": "Si ce fameux attentat de Sarajevo a \u00e9t\u00e9 maintes fois comment\u00e9, l\u2019homme qui tenait l\u2019arme du crime est rest\u00e9 pour la plupart un illustre inconnu. Gavrilo Princip, serbe de Bosnie-Herz\u00e9govine, 7\u00e8me enfant d\u2019une famille de 9 enfants, d\u2019extraction tr\u00e8s modeste, v\u00e9cut une enfance et une jeunesse marqu\u00e9es par la pauvret\u00e9. \u00c0 la fin de son \u00e9cole primaire, il fut envoy\u00e9 \u00e0 Sarajevo o\u00f9 r\u00e9sidait son fr\u00e8re. Quand un certain Zerajic tenta d\u2019assassiner le gouverneur autrichien Varesanin avant de se suicider, le jeune Gavrilo se fit la promesse de lui aussi, un jour, tuer un \u00abchien d\u2019autrichien\u00bb haut plac\u00e9 et de mettre fin \u00e0 ses jours dans la foul\u00e9e\u2026 Apr\u00e8s son renvoi du coll\u00e8ge, il se rendit \u00e0 pied, faute d\u2019argent, \u00e0 Belgrade afin d\u2019\u00eatre sur place pour rejoindre l\u2019arm\u00e9e serbe si la guerre \u00e9clatait dans les Balkans. Ce fut une p\u00e9riode o\u00f9 il c\u00f4toya les milieux anarchistes. Quand en 1912, le Montenegro d\u00e9clara la guerre \u00e0 la Turquie, il fut refus\u00e9 par l\u2019arm\u00e9e \u00e0 cause de sa tuberculose. Il en ressentit une \u00e9norme frustration et se sentit extr\u00eamement honteux de ne pouvoir aider son pays et les peuples opprim\u00e9s. En 1914, quand il fut question que l\u2019archiduc Fran\u00e7ois Ferdinand se rende \u00e0 Sarajevo, Gavrilo et ses compagnons d\u00e9cid\u00e8rent de rejoindre l\u2019organisation terroriste \u00abL\u2019unification ou la mort\u00bb et foment\u00e8rent l\u2019assassinat de l\u2019archiduc. Commen\u00e7a pour eux un long p\u00e9riple sem\u00e9 d\u2019emb\u00fbches pour arriver \u00e0 Sarajevo. Nedjo, charg\u00e9 de l\u2019acte ultime, rata son coup. Ce fut quelques heures plus tard que l\u2019opportunit\u00e9 se pr\u00e9senta \u00e0 Gavrilo d\u2019accomplir leur dessein. Il avait \u00e0 peine 20 ans. Arr\u00eat\u00e9 et emprisonn\u00e9, il mourut en avril 1918. Apr\u00e8s la guerre, il fut salu\u00e9 comme le h\u00e9ros de l\u2019\u00e9tat yougoslave nouvellement cr\u00e9\u00e9.", "type": "comicSeries", "publisher": "Futuropolis", "name": "Gavrilo Princip"}]}