{"metadata": [{"year": "2017", "description": "1939, Salon de l\u2019Automobile de Berlin. Ferdinand Picard et Charles-Edmond Serre, deux ing\u00e9nieurs de chez Renault, sont impressionn\u00e9s par les v\u00e9hicules allemands. Inspir\u00e9s par la petite mais ing\u00e9nieuse KDF Wagen \u2013 la fameuse \u00ab\u00a0Coccinelle\u00a0\u00bb \u2013, ils rentrent en France avec l\u2019id\u00e9e d\u2019un mod\u00e8le similaire de voiture pour budgets modestes. Mais en seulement quelques mois, la guerre \u00e9clate, la France capitule et l\u2019usine Renault de Boulogne-Billancourt est r\u00e9quisitionn\u00e9e par l\u2019arm\u00e9e nazie. Pour autant, ils n\u2019abandonnent pas leur id\u00e9e. Ils en sont persuad\u00e9s, apr\u00e8s la victoire in\u00e9luctable des Alli\u00e9s, la France, en pleine reconstruction, aura besoin d\u2019une v\u00e9ritable voiture accessible \u00e0 tous. En secret, dans des ateliers souterrains, sous le fracas des bombardements, ils se mettent \u00e0 dessiner les plans et imaginer le moteur de celle qui deviendra la future 4CV...Gr\u00e2ce \u00e0 Dugomier et Bruno Bazile (Garage de Paris), d\u00e9couvrez en BD l\u2019incroyable histoire de la \u00ab\u00a0quatre pattes\u00a0\u00bb, probablement la plus c\u00e9l\u00e8bre des voitures populaires fran\u00e7aises\u00a0\u2013 premi\u00e8re vendue \u00e0 plus d\u2019un million d\u2019exemplaires !", "type": "comicSeries", "publisher": "Gl\u00e9nat", "name": "La Naissance de la 4CV"}]}