{"metadata": [{"type": "comicSeries", "publisher": "Vents d'Ouest", "year": "2017", "description": "Le Cycle de Ta\u00ef-Dor est une grande histoire aux forts accents de l\u00e9gende, qui nous transporte tout aussi bien dans la France d'aujourd'hui que dans un royaume merveilleux situ\u00e9 de l'autre c\u00f4t\u00e9 du miroir. Une s\u00e9rie attachante pour tous les publics et qui, en associant imaginaire et quotidien, rallie autour d'elle tous les amateurs de bande dessin\u00e9e fantastique.", "name": "Le Cycle de Ta\u00ef-Dor"}]}