{"metadata": [{"year": "2016", "description": "1944, sur le front de l'Est. Mortellement bless\u00e9 et hant\u00e9 par les souvenirs de son amour Rebecca, Heinrich, jeune soldat allemand, s'appr\u00eate \u00e0 vivre ses derniers instants. \u00c0 sa mort, il pensait trouver la paix et non le chaos de R\u00e9surrection, un monde o\u00f9 les terres et le temps se sont invers\u00e9s. Un monde o\u00f9 il d\u00e9couvre sa nouvelle destin\u00e9e : celle de chevalier vampire. Adoub\u00e9 sous le nom de Requiem, il est alors plong\u00e9 dans un conflit cosmique entre des dieux \u00e9tranges, o\u00f9 il accomplit ses premiers faits d'armes. Mais son v\u00e9ritable but est ailleurs : retrouver Rebecca si elle se trouve ici, quelle que soit sa r\u00e9incarnation...\nAvec Requiem, r\u00e9cit \u00e9pique et gothique sc\u00e9naris\u00e9 par Pat Mills, Olivier Ledroit avait fait d\u00e9couvrir le versant sombre de son talent. Pl\u00e9biscit\u00e9e par les amateurs de dark fantasy, cette s\u00e9rie culte, jusqu'ici en rupture, sort aujourd'hui chez Gl\u00e9nat dans une toute nouvelle \u00e9dition dont chaque volume para\u00eetra tous les 2 mois et sera enrichi d'un cahier de 8 pages.\nL'occasion de (re)d\u00e9couvrir une \u0153uvre majeure et l'\u00e9poustouflant graphisme en couleur directe de l'un des meilleurs artistes de sa g\u00e9n\u00e9ration.", "type": "comicSeries", "publisher": "Gl\u00e9nat", "name": "Requiem"}]}