{"metadata": [{"year": "2017", "description": "\u00ab Le jour de mon entr\u00e9e au cabinet du Premier ministre, j'ai commenc\u00e9 \u00e0 prendre des notes, le temps que durerait l'aventure. Les voici mises en images, dessinant le quotidien d'un conseiller, avec ses hauts et ses bas, ses espoirs, ses d\u00e9couragements, sa solitude parfois... Ce livre raconte la r\u00e9forme manqu\u00e9e de la politique d'int\u00e9gration, comme une lucarne sur les rouages du sommet de l'\u00c9tat, du c\u00f4t\u00e9 de ses discrets artisans... \u00bb", "type": "comicSeries", "publisher": "Delcourt", "name": "D\u00e9sint\u00e9gration"}]}