{"metadata": [{"year": "2014", "description": "Lilian Thuram revient sur l'histoire de celle qui reste aujourd'hui la premi\u00e8re \u00e9toile qui l'a influenc\u00e9 : sa m\u00e8re... Notre histoire, un album tr\u00e8s librement adapt\u00e9 de Mes \u00e9toiles noires. \nEn 1980, Mariana Thuram quitte sa Guadeloupe natale en laissant derri\u00e8re elle ses cinq enfants \u00e2g\u00e9s de 7 \u00e0 15 ans pour trouver du travail \u00e0 Paris. Lilian Thuram, en compagnie de Jean-Christophe Camus et de Sam Garcia, nous raconte l'histoire de sa m\u00e8re et de ceux et celles qui forg\u00e8rent sa pens\u00e9e. ", "type": "comicSeries", "publisher": "Delcourt", "name": "Notre histoire"}]}