{"metadata": [{"year": "2017", "description": "Nous sommes dans les ann\u00e9es 20, au Sud des \u00c9tats Unis. Les cicatrices de la guerre de s\u00e9cession ne sont pas encore referm\u00e9es. Par admiration pour son p\u00e8re qui s'\u00e9rigeait en chevalier d'une race dominatrice, plus par tradition que par conviction, le jeune Thomas adh\u00e8re au Ku-Klux-Klan et se met dans ses pas. Abject il \u00e9tait, abject il sera. Pourtant, l'histoire est en marche. Quelques d\u00e9cennies passent et la soci\u00e9t\u00e9 acc\u00e8de d\u00e9sormais \u00e0 la civilisation : elle a d\u00e9cid\u00e9 que les \u00ab n\u00e8gres \u00bb \u00e9taient des \u00eatres humains. Pour d\u00e9fendre ses convictions, le Klan en arrive m\u00eame \u00e0 d\u00e9cider d'abattre un activiste blanc, pour peu qu'il soit communiste et anti raciste. De quoi troubler Thomas qui sent bien que ces pratiques appartiennent \u00e0 un autre \u00e2ge. D\u00e9sormais la haine est maintenant dans tous les camps et le pi\u00e8ge va pouvoir se refermer. \n\n", "type": "comicSeries", "publisher": "Futuropolis", "name": "Kuklos"}]}