{"metadata": [{"year": "2020", "description": "\u00c0 l\u2019occasion des 75 ans de la s\u00e9curit\u00e9 sociale en Belgique, un r\u00e9cit fort m\u00ealant histoire et t\u00e9moignage. Le 28 d\u00e9cembre 1944, alors que les Allemands sont toujours en Ardenne, le parlement belge tout juste lib\u00e9r\u00e9 vote le texte du comit\u00e9 clandestin qui a travaill\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9laboration de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, \u00ab Le Pacte Social \u00bb. Ce formidable h\u00e9ritage est mis en relief par le r\u00e9cit contemporain de la naissance de la petite Louise, nouveau-n\u00e9e qui doit subir une op\u00e9ration \u00e0 coeur ouvert.\n", "type": "comicSeries", "publisher": "Delcourt", "name": "Un coeur en commun - La belge histoire de la s\u00e9curit\u00e9 sociale"}]}