{"metadata": [{"year": "2018", "description": "Que penserait l'adolescent que vous \u00e9tiez de l'adulte que vous \u00eates devenu ?\n\n\u00c0 40 ans, Patrick peut s'estimer satisfait de sa vie. Mais qu'en penserait le jeune homme qu'il \u00e9tait \u00e0 17 ans ? \u00c0 cet \u00e2ge o\u00f9 l'on est plein de grands principes et d'id\u00e9aux auxquels on refuse de renoncer, Patrick avait justement \u00e9crit une lettre \u00e0 lui-m\u00eame. \u00c0 l'homme adulte qu'il serait plus tard, pour qu'il ne devienne pas celui qu'il redoute. Aujourd'hui, cette lettre retrouv\u00e9e, il est temps que Patrick fasse un bilan de sa vie. Sous le jugement impitoyable du jeune homme passionn\u00e9 qu'il \u00e9tait.\n\n\u00c0 la lettre pr\u00e8s, le premier ouvrage de Cyrille Pom\u00e8s, avait fait sensation \u00e0 sa sortie en 2005. Il avait notamment \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 au festival international de la bande dessin\u00e9e d'Angoul\u00eame. Cet album d'une intelligence rare reparait aujourd'hui chez 1000 Feuilles dans une nouvelle \u00e9dition augment\u00e9e de plusieurs pages de bonus.", "type": "comicSeries", "publisher": "Gl\u00e9nat", "name": "\u00c0 la lettre pr\u00e8s"}]}