{"metadata": [{"year": "2015", "description": "Le 17 d\u00e9cembre 2010, \u00e0 Sidi Bouzid en Tunisie, la police locale confisque sa charrette et sa balance \u00e0 un jeune marchand ambulant de fruits et de l\u00e9gumes qui n\u2019avait que cela pour faire vivre sa m\u00e8re, et ses six fr\u00e8res et soeurs. En un geste de protestation ultime face aux brimades, aux humiliations et \u00e0 la corruption qui durent depuis des ann\u00e9es, Mohamed Bouazizi s\u2019immole par le feu. Ce sacrifice provoque des \u00e9meutes qui vont gagner la Tunisie toute enti\u00e8re. Le printemps arabe vient de commencer. Rapidement, c\u2019est la r\u00e9gion toute enti\u00e8re du Proche et Moyen-Orient qui s\u2019embrase. Tour \u00e0 tour, les dictatures tombent. Egypte, Libye, Y\u00e9men, Syrie\u2026 aucun pays n\u2019\u00e9chappe \u00e0 ces r\u00e9volutions, reli\u00e9es par la jeunesse et les r\u00e9seaux sociaux. M\u00eame si l\u2019histoire est toujours en marche, Jean-Pierre Filiu et Cyrille Pom\u00e8s nous apportent un \u00e9clairage nouveau, par le prisme de la jeunesse, sur ce qu\u2019il convient d\u2019appeler le printemps des Arabes. Un ouvrage pr\u00e9cis et sensible pour comprendre ces r\u00e9volutions et leurs enjeux, au-del\u00e0 de l'actualit\u00e9 et des clich\u00e9s. Un album qui souligne la soif de justice et de libert\u00e9 d\u00e9fendus par Amnesty International. Le Printemps des Arabes est publi\u00e9 en partenariat avec Amnesty International.", "type": "comicSeries", "publisher": "Futuropolis", "name": "Le printemps des Arabes"}]}